<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>OpenFn Help Articles</title>
        <link>https://docs.openfn.org/fr/articles</link>
        <description>OpenFn/docs Blog</description>
        <lastBuildDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 GMT</lastBuildDate>
        <docs>https://validator.w3.org/feed/docs/rss2.html</docs>
        <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
        <copyright>Copyright © 2021 Open Function Group, LLC.</copyright>
        <item>
            <title><![CDATA[Improving Multistage Docker Builds using Buildx]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2021/10/08/improving-multistage-docker-builds-using-buildx</link>
            <guid>Improving Multistage Docker Builds using Buildx</guid>
            <pubDate>Fri, 08 Oct 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[So you're using docker's multi-stage builds and noticed that your build times aren't nearly as quick as you expected?]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Wrapping my head around jobs]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2021/07/05/wrapping-my-head-around-jobs</link>
            <guid>Wrapping my head around jobs</guid>
            <pubDate>Mon, 05 Jul 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Jobs are business processes turned into functional-style scripts. What does that mean, how should you approach writing jobs?]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Formulaires et cas : CommCare et intégration basée sur les événements]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2021/05/24/commcare-events</link>
            <guid>Formulaires et cas : CommCare et intégration basée sur les événements</guid>
            <pubDate>Mon, 24 May 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[C'est rapide, mais je viens de passer un appel passionnant avec une organisation qui va mettre en place des jobs pour déplacer des données dans Salesforce à partir de CommCare et j'ai réalisé que bien que cela soit l'une de nos exigences d'intégration les plus courantes, nous n'avons pas fait un article des «astuces» pour ce type de projet. Jusqu'à présent.]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Synchroniser comme vous le voulez : Penser à travers le système de protocoles de « Synchronisation »]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2021/02/17/syncing-options</link>
            <guid>Synchroniser comme vous le voulez : Penser à travers le système de protocoles de « Synchronisation »</guid>
            <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[La « synchronisation » permet à deux systèmes de se retrouver dans un état d'harmonie. Cela peut signifier de tenir une liste de patients à jour, bien que des modifications puissent être apportées dans l'un ou l'autre système. Cela peut signifier copier des transactions d'un système à un autre sur une base de nocturne. Cela peut signifier beaucoup de choses, mais le concept clé est que lorsque vous synchronisez les systèmes, vous leur demandez de travailler ensemble en même temps en respectant l’indépendance des deux systèmes logiciels.]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nos serveurs ou les vôtres : Penser à travers les options de déploiement]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2021/02/03/hosted-or-local-deployment</link>
            <guid>Nos serveurs ou les vôtres : Penser à travers les options de déploiement</guid>
            <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Zandile est gestionnaire de programme chez une iONG et elle a besoin d'utiliser CommCare, DHIS2, et OpenFn pour un prochain projet de santé publique. Elle comprend que les trois logiciels peuvent être déployés localement, ou accédés en tant que SaaS (logiciel en tant que service).]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Instances d'entités suivies dans DHIS2]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2020/12/09/upsert-in-dhis2</link>
            <guid>Instances d'entités suivies dans DHIS2</guid>
            <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[tl;dr il est composé d'API existantes et d'un peu de logique 🤔. Maintenant vous pouvez mettre à jour des instances d'entités suivies vers DHIS2 👍 ✅.]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Actualités du produit : Contrôle amélioré des jobs planifiés/périodiques]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2020/07/14/cron-is-better-than-a-timer</link>
            <guid>Actualités du produit : Contrôle amélioré des jobs planifiés/périodiques</guid>
            <pubDate>Tue, 14 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bonjour à tous, Voici une brève présentation de l'équipe chargée des produits à OpenFn — nous avons fait une mise à jour majeure de la façon dont les jobs en temps et en période fonctionnent.]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vous autoriser à échouer]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2020/07/02/allow-yourself-to-fail</link>
            <guid>Vous autoriser à échouer</guid>
            <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Bonjour à tous, c'est un message très court avec un message simple : conception pour l'échec. Même si vous n'avez jamais entendu parler de MSSQL (ou Azure, ou Microsoft ? , je veux parler pendant un instant de l'importance des upserts et d'un drôle terme de développeur appelé « idempotence ».]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Automatiser ou ne pas automatiser ? Posez-vous ces 3 Questions.]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2020/06/24/three-questions-to-ask</link>
            <guid>Automatiser ou ne pas automatiser ? Posez-vous ces 3 Questions.</guid>
            <pubDate>Wed, 24 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[L'automatisation peut faire gagner du temps, débloquer des ressources essentielles et mettre à l'échelle–mais nécessite généralement un investissement. Vous vous demandez si vous devriez automatiser vos processus ? Posez-vous ces 3 Questions.]]></description>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comment les informations sont organisées... Dans les entreprises]]></title>
            <link>https://docs.openfn.org/fr/articles/2020/06/16/how-information-is-organized</link>
            <guid>Comment les informations sont organisées... Dans les entreprises</guid>
            <pubDate>Tue, 16 Jun 2020 00:00:00 GMT</pubDate>
            <description><![CDATA[Les informations de votre organisation ont-elles une structure sous-jacente ? Essayez cet exercice en utilisant des tables et des pattes de corbeau.]]></description>
        </item>
    </channel>
</rss>